{
    "question": "Buaya sering mengangakan mulutnya dalam waktu yang lama. Mengapa hal itu dilakukan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<br>karena buaya putuh suhu yang panas dari dalam sampai mulut buaya<br>maaf jika salah",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kalau nggak salah karena buaya adalah reptil, berdarah panas jadi temperatur tubuhnya harus tetap terjaga hangat, nganga itu kan untuk berjemur<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bentuk-permukaan-bumi-yang-berkaitan-erat-dengan-letakluas-dan-b-250",
            "question": "bentuk permukaan bumi yang berkaitan erat dengan letak.luas dan bentuk serta batas wilayah yang berpengaruh pada unsur unsur biotik disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bentuk permukaan bumi daratan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "permukaan bumi berbentuk daratan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-jelaskan-secara-rinci-bagaimana-asal-mulanya-t-777",
            "question": "Tolong bantu ya jelaskan secara rinci !!    Bagaimana asal mulanya terjadinya benua? (maksudnya : kok bisa ada benua ?)\u00a0\r\nboleh sertai referensi atau di kutip dari web mana.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori : Geografi - Benua<br>Kelas : 7 SMP<br>Pembahasan :<br>Sebelumnya semua benua yang ada sekarang ini tergabung menjadi satu yang disebut Benua Pangea. Kemudian terjadi gempa tektonik yang menyebabkan Benua Pangea mengalami pergeseran lempeng kemudian terpecah menjadi dua benua, yaitu Benua Laurasia (di bagian utara) dan Benua Gondwana (di bagian selatan). Proses pecahnya benua Pangea ini terjadi sekitar 135 juta tahun lalu. Selanjutnya Benua Laurasia bagian barat bergerak ke utara menjauhi benua Gondwana yang akhirnya membentuk benua Benua Amerika Utara. Sedangkan Benua Gondwana di selatan terpecah menjadi beberapa benua, yaitu<br>1) Bagian barat : Benua Amerika Selatan.<br>2) Bagian timur bergerak  ke timur menjadi Benua Afrika.<br>3) Bagian yang lebih kecil di bagian timur yaitu menjadi India.<br>4) Satu bagian lagi terpecah menjadi dua, yaitu bagian timur terus begerak kearah timur laut, dan pecahan bagian barat terus bergerak ke arah selatan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peta-dapat-diperbesar-dan-diperkecil-dengan-cara-659",
            "question": "Peta dapat diperbesar dan diperkecil dengan cara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Fotokopi 2. menggunakan grid (garis-garis koordinat) 3. menggunakan pantograf (alat untuk memperbesar dan memperkecil peta)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-dengan-tema-gunung-meletus-yaitu-gunung-sinabung-908",
            "question": "Teks eksplanasi dengan tema gunung meletus yaitu gunung sinabung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunung kelud aj q udah bikin soalnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sebaran-vegetasitumbuhan-berdasarkan-bentuk-muka-bumi-d-222",
            "question": "Sebutkan sebaran vegetasi/tumbuhan berdasarkan bentuk muka bumi di Indonesia atau faktor geologi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa dilihat di master13081994.blogspot.com/2011/10/persebaran-flora-fauna-di-bumi.html",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batas-laut-dengan-daratan-ditampilkan-dengn-simbol-168",
            "question": "Batas laut dengan daratan ditampilkan dengN simbol ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Simbol Garis Berwarna Hijau",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "garis berwarna hijau.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-keadaan-alam-bentang-alam-negara-laos-394",
            "question": "Jelaskan keadaan alam / bentang alam negara Laos !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas 236.804 km\u00b2<br>penduduk 5,6 jt jiwa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-ras-utama-yang-merupakan-keturunan-suku-suku-bangsa-ya-938",
            "question": "Sebutkan 2 ras utama yang merupakan keturunan suku suku bangsa yang ada dikawasan asia tenggara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ras mongoloid dan ras kaukasoid<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ras Mongoloid dan Ras australoid , maaf kalau salah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-persamaan-antara-dangkatan-sunda-dan-dangkalan-sahul-di-819",
            "question": "Jelaskan persamaan antara dangkatan sunda dan dangkalan sahul?    Dibalas secepatnya ya kakak...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dangkalan Sunda dan Dangkalan Sahul<span>\u00a0adalah wilayah laut dangkal dengan kedalaman kurang dari 50 meter di perairan\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0Barat dan Timur</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-cara-meningkatkan-kualitas-pendidikan-189",
            "question": "Sebutkan\u00a05 cara meningkatkan kualitas pendidikan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. meningkatkan sarana sekolah<br>2. meningkatka kualitas guru<br>3.meningkatkan kualitas metode pembelajaran<br>4. sering mengadakan studi banding ke negara lain<br>5. memberi beasiswa prestasi yang lebih banyak kepada siswa kurang mampu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.dengan cara menggunakan metode yang menyenangkan dan disukai oleh murid seperti meggunakan cara belajar sambil bermain<br>2.meningkatkan sarana sekolah<br>3. mengadakan studi banding ke tempat yang menarik diluar kota\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}